\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage[linktocpage]{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[backend=biber,hyperref,backref,citestyle=numeric]{biblatex}
% eccellente pacchetto per la bibliografia; 
% produce uno stile di citazione autore-anno; 
% lo stile "numeric-comp" produce riferimenti numerici
% per includerlo nel documento bisogna:
% 1. compilare una prima volta tesi.tex;
% 2. eseguire: biber tesi
% 3. compilare ancora tesi.tex.

\bibliography{bibliografia} % database di biblatex 

\defbibheading{bibliography} {
    \cleardoublepage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
    \chapter*{\bibname\markboth{\bibname}{\bibname}}
}

\defbibfilter{papers}{
    type=article or
    type=inproceedings or
    type=inbook or
    type=book
}

\setlength\bibitemsep{1.5\itemsep} % spazio tra entry

\DeclareBibliographyCategory{opere}
\DeclareBibliographyCategory{web}

\addtocategory{opere}{cormen:introduction-algorithm-prim}

\addtocategory{web}{lezioni:lezione4}

\defbibheading{opere}{\section*{Riferimenti bibliografici}}
\defbibheading{web}{\section*{Siti Web consultati}}

\renewcommand\lstlistlistingname{Elenco dei Listings}

\definecolor{RoyalBlue}{rgb}{0.1, 0.24, 0.5}
\definecolor{Green}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}
\definecolor{webbrown}{rgb}{.6,0,0}
\definecolor{LightGray}{rgb}{.95,.95,.95}

\lstset{
    language=C++, %[LaTeX]Tex,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue}, %\bfseries,
    basicstyle=\small\ttfamily,
    %identifierstyle=\color{NavyBlue},
    commentstyle=\color{Green}\ttfamily,
    stringstyle=\color{magenta},
    numbers=left,
    numberstyle=\ttfamily, %\tiny
    stepnumber=5,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    backgroundcolor=\color{LightGray},
    frame=single,
    tabsize = 2,
    firstnumber=1,
    linewidth=0.9\linewidth ,
    xleftmargin=0.1\linewidth ,
    xrightmargin=0.05\linewidth ,
    frame=leftline,
    framexleftmargin=0.5em
}

\hypersetup{
    %hyperfootnotes=false,
    %pdfpagelabels,
    %draft,	% = elimina tutti i link (utile per stampe in bianco e nero)
    colorlinks=true,
    linktocpage=true,
    pdfstartpage=1,
    pdfstartview=FitV,
    % decommenta la riga seguente per avere link in nero (per esempio per la stampa in bianco e nero)
    %colorlinks=false, linktocpage=false, pdfborder={0 0 0}, pdfstartpage=1, pdfstartview=FitV,
    breaklinks=true,
    pdfpagemode=UseNone,
    pageanchor=true,
    pdfpagemode=UseOutlines,
    plainpages=false,
    bookmarksnumbered,
    bookmarksopen=true,
    bookmarksopenlevel=1,
    hypertexnames=true,
    pdfhighlight=/O,
    %nesting=true,
    %frenchlinks,
    urlcolor=webbrown,
    linkcolor=RoyalBlue,
    citecolor=Green,
    %pagecolor=RoyalBlue,
    %urlcolor=Black, linkcolor=Black, citecolor=Black, %pagecolor=Black,
}

\setlist[enumerate]{itemsep=-2.5pt,topsep=-2.5pt}
\setlist[itemize]{itemsep=-2.5pt,topsep=-2.5pt}